厲害了我的債：全國下年有2萬億元地方債到期

【學者：不會爆煲但老百姓同民企要齊齊埋單】

不查不知道，一查嚇一跳——今年頭10個月有831個地方政府因為欠債不還，被列入「老賴」名單，一共欠債69億元。

2019年進入尾聲，但中國的地方債務問題未必「明天會更好」。

全國地方政府下年有超過2萬億債券陸續到期，金額之高足以興建14個香港國際機場，亦是史上最高，比今年的1.3萬億元一下子升了近6成。

2萬億債券到期意味甚麼？經濟學者張林指，在中國並不算甚麼：「中央不會讓地方政府破產。」

他解釋，在市場角度，中國的地方政府早已破產：「中央是通過時間換空間，不斷把還債的期限拉長，印鈔印得太多，還債的成本讓一些本來就是弱勢群體來承擔。」

張林提醒，隨著國企融資規模增大，民企都要齊齊埋單：「民營企業它想融資，它根本融不到，國企業它形成的利益越來越龐大，資金、金融就是在給它們服務，真正來解決就業的中小民營企業反而得不到資本、資金的服務。」

Source：有線中國組

有無巴絲可以解釋下爆煲印銀紙點解會係弱勢社群受罪
佢地受唔起會點？

利申 經濟白痴

印銀紙＝通脹稅

印銀紙，幣值降，物價升，通脹升and市民資本不變-＞＞通脹稅

悲哀的支那人

厉害了我的国

即係會變成1000蚊一個麵包果種既惡性通脹？
咁如果本來10蚊一個麵包變左1000蚊一個
無人買得起
咁中共產出多投入番1000個麵包入市場
係咪就可以降低番個物價？
咁係咪就會解決左件事

最緊要係美元外債
另外decouple一定要繼續

中共唔會投入商品囉 lol

就係印錢還官方嘅債嘛，所以印錢等於將債務轉嫁到人民度

其實會唔會唔夠草食架

要有咁嘅生產力先得，同埋原料都係要錢啦，你通漲咗，原料咪又係貴咗

條債唔係找美元都冇用啦
支共無限印錢

買金
金 貴金屬實升

望番當年台灣

中國民企啲美元債都好多未清
跟手借美元還債無限loop

到底可以頂到幾時
票據年息都7-8%

印錢式通脹=物價小升，樓價大升

喪印錢 匯率又唔跌 最後搵撚咗全世界笨
痴撚線

點解中共好似控制到個匯率咁

佢係真係控制到匯率 因為資本唔可以自由進出

唔存在你係咁賣人仔令佢貶值呢回事

又未必既 進出口可以要求支那用美金交易嘛

就算佢控制匯率 但印到某個位 大家都會知其實人仔係廢紙 冇人拎美金 或者其他貨幣同佢換

如果去到呢個時刻 人仔會斷崖式咁貶值 咁支那就gg了

印到一文不值。

社保啲錢拎去填數

咁姐係無敵狀態？

有名你叫 貨幣操控國

仲未買豆

黑市一早一兌十

如果唔係

咁你覺得中共而家係咪無敵？
表面就唔比你跌
但人民幣的實際價值跌到仆街

impossible Trinity

傻呀
咁你一開始投入一千個包，解決咗條數，漲都唔洗通啦
點解要印銀紙？因為你都做唔到一千個包出嚟賣

怪不得又要係world bank借錢

國退民進的大時代

鎖國，倒退回計劃經濟，行番計劃生產配給。

金錢變得冇價值，甚至極端d唔用金錢，就冇impossible trinity問題。

甚至因爲鎖國唔同世界做貿易，連美元都唔使用，美國制裁變得冇效果。例子如伊朗官員，金正恩，佢哋身家屋企人全部都喺自己國度，加上封閉系統唔靠貿易同有國家配給，只要成世自閉留喺close system做土皇帝，美國用306制裁都吹佢哋唔漲，冇得輸

無事無事

習近平話過2020年落實建設全面小康社會 仲有半個月多少少就捱完 到時無窮人

2020 中国唔會再有貧窮人口

offshore就肯定唔到共產黨話曬事

買花生

offshore冇斷崖，證明大陸政府仲有好多錢托住個價

只要有外匯收入 再多既債都頂得住

人工加唔得多，中國大部份人仲係搵緊兩三千蚊人仔

樓價比例佢哋仲癲過香港

應該都係因為出年會餓死曬

萬億...

你咁印落去 終有一日會爆

之後拉埋港紙一齊爆

都係個句換美金保平安

咁多年嚟死頂唔俾支爆
雪球終於滾到地方債2兆
唔知今次又頂唔頂到呢

之前有個巴打話自己信錯大家
on99換晒美金唔知放邊好
唔知佢換返港紙未

係得港紙可以同人仔做直接對換

你渣住堆人仔出去都無人理你

其實無乜特別 銀行政府 乜都係共產黨嘅
再續就得啦

大陸話佢地經濟起飛
但d人既人工同物價就冇點升高
控制呢筆錢既人 可能話係控制緊天文數字

所以就要有個本身同美金掛鉤，又受支那控制，明知人仔係廢紙都幫支那換美金既地方啦

支那人都知人仔係廢紙好耐，但走極都唔跌

擺啲垃圾喺香港上市cap水囉

所以港交所先係真正春袋，機場同佢比濕濕碎

望下美國幾多債先講啦

不 如果有人賣人仔 佢地都要買先頂到個匯率 如果外匯冇哂 仲可以用咩買

所以習大大咪話要搞具中國特色既虛擬人仔囉

影印機都唔洗開，亦都唔可以走資，因為無人認你

難少少 冇進口能源既 同進口糧食 乜柒都做唔到

唔記得trump講過咩？中國玩控制匯率所以唔同佢做fd

終於明白點解支那咁積極推電子支付

原來係連印銀紙嘅錢都無

支爆時人民手上嘅錢只有數字嘅意義 想印銀紙㩒個制就得

又未到
因為用發債變錢
個後果十年廿年後先還

而廿年後又用五十年後既還

今生都冇機會睇到支爆

實係香港搶錢

之前拎過嚟救A股，今日A股都係無能力去返六千點即係入市嘅錢已經蒸發一半

同埋有啲嘢支那本身無又或者唔夠供應佢嗰堆支那人，要向外國買

不查不知道，一查嚇一跳——今年頭10個月有831個地方政府因為欠債不還，被列入「老賴」名單，一共欠債69億元。

而家對部分數字特別敏銳

咁係咪要割地賠償？
割香港唔該

你人工無加,吃飯搭車租房全加一倍,咪知咩事

所以支那一直都唔俾人仔自由流通

今鋪真係射都射唔到咁多...

年年都聽有幾多債，但好似都無咩問題

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

單單攞豬肉嚟睇

就係因為今次中共恢復唔到豬肉嘅供應
同時對豬肉嘅需求不變
豬肉嘅價格先係咁升

都唔係，我公司大陸製衣廠有一半人以上搵緊89千，加埋OT過萬，最屈機嘅係佢哋食住都係廠，份糧淨袋

講咁多
咁幾時支爆姐

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

人工貴左所以d廠咪去哂印度馬來西亞

支爆

只有窮燃嘅主要資產係現金，有錢人/ 中產有嘅都係本国/ 外國不動產或股票。

通脹只會影響窮燃，如果你揸實物資產其實係無問題

二萬億濕濕碎啦 一間騰訊都唔止啦

無事既, 有幾多債都唔怕

會唔會好快變左委內瑞拉 津巴布韋 幾百萬買條麵包

最撚慘係個班大部分都係支那人做老細，個情況就十足十30年前香港人上大陸開廠做土皇帝晚晚坐兩三條女咁

呢排已經查緊之前十年既數 捉走私
好似有條村成村人走哂佬

但係佢地提供左廉價既勞動力喎
出隻蕉就換到隻馬騮
仲未計高梁呢…

我公司大陸廠都垂死狀態

假設一個國家得100個市民，每人有$100
咁成個國家貨幣加埋有$10000
但政府突然印$10000銀紙，再流通市面
咁每個市民既購買力就會跌50%
你而家果$100只係等於以前既$50
政府印銀紙不知不覺咁係你身上偷左50%錢（購買力）
但一般市民唔會察覺，仲開開心心咁過日子

而家二三千蚊點會請到人

又瘟疫 又債務問題 又地震
係啦係啦 但係中国點解仲未爆煲??
究境啲新聞係真定假...

全民支那寶扣起1萬咪夠還囉

首先要有咁多人渣咁多人仔
共慘黨鎖國資本不能自由進出基本上唔到外人有咁多人仔可以賣

抄一萬人家, 每人就要有2億身家......

有無一萬貪官有2億身家?

如果債務只係圍繞4大國有銀行，佢大可以債轉股去處理，將三份一債務老屈你投資者，其他印銀紙解決，通脹對市民先有影響，權貴就賣樓價升都已經抵消晒

津巴布韋

我都幾肯定香港都要幫佢埋單

中共會殺左想買包既人。。。。

咪玩啦，一個縣官都百幾二百億啦

14億人口 10億去踩單車發電同食草
4億人攤住世界先 讓部份人富起來

沒事兒 降低存款準備金率又攪掂

还有党

Offshore由港共政府控盤

都係兩個明日大嶼啫

諗定邊個國家入口

港對支那幣1:10不再是夢

因為D錢多左出黎，幾萬億唔可能要黎食乾炒牛河，或者買iPhone，最後只能買樓。

樓價升得快，窮撚一世都買唔到

庫房啲美元變晒rmb

如果你戶口多左1億，你會唔會狂買麵包？

全國地方政府下年有超過2萬億債券陸續到期，金額之高足以興建14個香港國際機場

2萬億都只係夠起10幾個濕鳩機場

要睇埋外債

咁就夠回HP

要老百姓同民企要齊齊埋單好簡單
只需不停印CNY同大陸人買D 賣到USD的貨
咁大陸入面就高通脹
但佢就有USD還錢

128維園見

欠債用人民幣結算，個政府印多啲錢咪可以還債囉，但印多咗貨幣就會導致物價上脹，其實所有人都要受，不過有錢佬頂得住，窮人先係最受罪嘅一群

香港自身都難保啦

做廠既都4 5千起跳嫁啦
加埋佢地既“社保”好多
除時6 7千

831個

印錢係由上流到下流嘅過程
美國貧富差距都隨QE加劇
換做鬼國，你話會發生咩事

中國好難再印
M2 / GDP 之比計
1usd 應該大約等於 22 cny

所以佢依加迫你債轉股
債務人變做股權人
咁咪冇哂事

831個地方面臨破產...8 31

但最仆街既黑警發過豬頭喎

金額之高足以興建14個香港國際機場
只係起到14個...

整個禁通脹令咪得
大陸有乜做唔出

我就咁諗囉 我地持續越耐就越多國家抵制佢地
越多國家抵制佢地佢地就越少地方可以洗錢
到最後都係共享支那繁榮

Decouple 個term呢幾排好hit

有無巴絲打解釋下中共美元funding問題

中共一向讓領導先走

今年頭10個月有831個地方政府因為欠債不還

報應呀屌你老母賤支蛆

Trilemma

支那前幾年好似聲稱解決左 impossible trinity 嘅問題

跟著比國際經濟學家圍屌

到時係咪可以用午餐肉換閪屌

好簡單
10蚊一個麵包
變到20蚊一個麵包
你食咩
咩都加價

MV=PY

快支爆了

有名你叫人民幣
啲錢真係消耗人民變出嚟

支爆 支爆 支爆

通脹無得禁

規定市場定價呢

唔緊要 係香港掠奪

拉，唔好阻住行動post上熱門

人民幣債唔使理啦，債轉股 或者 發另一批債還債 就可以了
美元債 去邊搵美金返嚟還先係問題

無知一問
如果無左香港白手套
中共係咪無辦法用人仔換美金?
換唔到係咪加速支爆

唔得，規定唔到，政府效率遠遠無市場咁有效率

例如你規定豬肉只可以賣10蚊

但今年豬肉短缺，咁啲人會做咩？ 一定係用十蚊係官方買豬肉 然後再炒賣賺錢 或者甚至以物易物

最後都係出現通脹

驚咩姐 仲有香港咁大個金庫

有，啲公司可以去美國上市

點睇抄1千個20 億身家會易過抄1萬個2億身家

唔單止係冇咁有效率

支那官有第一手數據知豬肉短缺 第一時間一定係諗辦法囤貨自己賣 而唔係穩定市價

唔會係無敵既 佢國內既野用人仔計會貴咗 咁同匯率上升冇咩分別

姐係假如美金換人仔1對7
佢狂印錢令到國內既野貴咗7倍 1人仔既鞋宜家要7人仔
咁同人仔對美金變咗1對1冇分別

反而交易成本更高 因為唔係每樣貨既升幅一樣 你要不停quote價 格價等

反而支那最大既救命武器係香港同埋佢大量既美國國債

支那政府大量美國國債 如果佢肯平d放番出嚟都套到現既

但唔肯定呢批美國國債係支那入面扮演緊咩角色 亦有可能somehow係人仔背後既抵押品 唔郁得

真...

lm

唔只係通漲, 仲會減人工, 冇糧出, 失業, 停社保, 加學費, 大把雜費雜稅屈錢

政府同國企冇錢找數俾民企, 搞到民企裁員破產, 民企唔死都會交稅交到窮, 仲會硬食永世冇錢收嘅地方債被投資做債主

你想賣機套現還錢? 樓市唔俾減價, 2手樓冇承接冰封, 不死不活, 遲吓有樓仲要俾房產稅, 收租收埋都唔夠交稅

佢啲清朝債券還成點先

冇記錯有評論講過係 backup 嚟，賣咗就會貶值，賣唔到幾多出去
要擔心 香港金管局 揸住幾多 美元借據，之前新聞有講 同大陸簽咗堆 借據之類嘅嘢

數字黎架啫

仲有礦材原材料
中國產鐵礦質量低 提煉成本同污染都高
中國又冇石油 得煤礦同天然氣

2萬億驚條春咩
個乜鳩鐵路總局起鳩鐵起到爭人6萬億都未死啦

其實有冇得無限期延長?
如果可以咁，咪即係變相唔使還

中國咁多人
就無出3,4個經濟學家？
係清華入面請1,2個都夠啦 點會分析唔到未來市場

{128文宣} 全港最大型既線上文宣再一次正式上線

可惜班官啲錢同仔女係外國

買左人仔點心債用農民幣計價果的？
我真係恭喜你呀

問題係佢地而家個個人都唔係用現金 好多變晒電子錢包呢度又點計

咁樣國內的科技只會停滯

時日一過 情況就似清末民初

牆內嘅人重以為自己係皇帝

牆外嘅人剪咗辮 著緊時裝

其實一齊都係scam
自從冇左gold standard
所有錢都係based on 對美國政府既信任
但聽聞中國買左好多黃金 實際係點冇留意

10億人又要食草

究竟支那做生意啲錢去左邊，話哂第二出口國

正正班狗官搵埋搵埋都淨係想成家去外國所以實大把二五仔

先讓一部份人飽起來

瑞士個邊講過過
佢銀行最有錢個100個中國人
有所謂 一萬億美元
係個人擁有 唔關中共事
瑞士個邊想公開邊100個
但強國外交部即刻屌鬼

如果個一萬億係中共
洗咩驚美國加關税 呢個春袋

身體卻很誠實

一戴一露洗鳩曬啲錢

你確定係餓死既？

其實唔係分析唔到
但問題係依家只要講嘅說話唔啱聽就已經收你皮
邊有人敢講
講都唔會向上頭報

永續債我到依家都唔明點解有人買，賺息收唔到本

呢個真

呢100個人

會
Cheap胃好鐘意食生命麵包
唔介意餐餐都有

如果出現惡性通脹
有無可能靠加人工解決人民受罪既結果？

一定係上海同深圳，一定係除非唔係

用番糧票政策

呢個地方聽落好熟口面

佢地唔解決食物供應鏈
爆起上黎會餓死幾億人

餓死幾億對中共黎講根本唔care
最care既係餓死左呢幾億會唔會令人民反抗
但中共咁識暴力鎮壓同封鎖消息
啲人根本唔敢反抗
你估全中國人都係茂名人咩
所以餓死幾億唔係咩大事

利申9up

831嗰地方

餓死人佢地WFC
佢地只驚做反

講左幾年都未死 究竟幾時先支爆..

唔緊要 香港有一萬億

洗鬼一萬個官 抄官易政變
直接攞上市公司既錢仲易
例如： 安邦保險
老鄧屋企人都無面俾

咁其實D錢去咗邊?地方債咁多
但同一時間又不停有貿易順差賺美國錢
D錢消失咗?

2萬億 = 2個明日大魚

搞一帶一路呢頭借完既錢果頭借比第三世界
同埋中國有社保有醫療有退休金養人
但以中國人人均收入去交稅邊有可以養起成個社會

好奇一問 唔係好多國家都互相欠大家錢 好多都負債咩?

【廣傳】入左罷工公會未?

中共幾時死啊 快啲啦

屌真係咁既話國際又會用人道理由救支
屌

債 轉 股
股 轉 票券
仲有無限樹皮

咁又唔好吹咁大....

向松祚

13.9億人食屎 淨低果0.1億人 食鮑參翅肚

攬炒計劃一部份就係搞爛中共用香港做各種偷雞操作既機會

睇下區選先摑成班友中一半人就知

明日大嶼 + 東江水夠還

而家班人搵67千蚊個月同以前搵23千一樣
根本冇改善過
但係好多個國家都有呢個問題
香港入息中位數都升左
但d錢更加唔見洗

問題香港依家仲做到呢個角色，阿里巴巴照樣上市cap水

真，早幾日新聞
預測中國GDP保四爭五 經濟學家分析被消失
連睇淡都唔得

大陸要上位係靠擦黨既鞋，所以上左位個d都係擦鞋狗冇料，真有料既人被打壓上唔到位，個國家可以有幾強大 d真有料既中國人就去晒美國

不嬲唔得㗎 唔可以叫人沽

香港10 年前都係呢啲價

其實咁係迫緊中國人對住個政權行前一步

升咗好多啦
2000年工廠妹得500蚊咋
2020年無5000包住宿無人會做

咁點先會爆？ 照你咁講d債會一直升 升到邊個位先明顯會爆

近年有錢佬既遭遇都唔係因為生意失敗
你就知共產黨收割得幾咁瘋狂

又唔係咁講, 好多中共富商都係過渡借貸, 導致資不抵債, 現金流斷裂呢種死法.

要有人肯投資

發債無買家，逼國企買
用通脹減低債務引發銀紙扁值，逼人民食

好睇你點定義「爆」
日本？
97東南亞？
阿根廷破產？

十億美金有咩用

咁係咪下年爆？

我都覺得會有限度地「鎖國」，再有條件地接受外國援助
社會信用系統正正就係用黎控制鎖國後發生既一切事情
呢一日好快就會到

填左落A股跌埋責死左

係咪唔識在岸價vs離岸價

咪即係揾班老細賣單，五險一金，仲有大筆税

去日本泰國咪好洗

69億啫 14億人一人$5都搞掂啦 唔係連$5都無嘛